學人婚宴擺酒其實係咪要擺住心擺唔好計賺蝕

我成日覺得
既然自己選擇擺酒就唔好care人地比幾多人情
你係請人地飲你倆嗰餐
唔係叫人請你倆擺酒
唔好乜人都邀請
你估個個都想去咩
要食酒席唔好自己去酒家食
講真我覺得結婚係自己家人嘅事
要請就唔收禮金 只請親人同最fd
係用個心請人食飯
邀請人地見證自己結婚咁先係路

啲撚樣就係想賺先擺

一圍賺5000
舔舔脷

樓主思路正確。 所以我好多圍連大數都唔足12人

預左蝕

５年都冇見－次
連你全名都末知叫你去飲

上個月結完，只回到一半
擺酒賺錢呢一代真係好難做到
一係擺得cheap再博啲guest唔知
一係擺夠多人谷爆個場

同意
我當年擺,人情只當係bonus
完全無預回本
擺得筆錢就預左俾架啦
我只請最親既親友+朋友
不過我擺每圍大約3萬
最後竟然嫌6位數
的確有d意外

擺酒好多時只為滿足屋企老一輩所謂既慾望，你問下擺過酒果D，你估佢唔想煩少樣野咩

咪傻 冇可能賺

個個都比人請去飲 唔通個個都想去咩

一開始多數係，但無可否認會多左難忘回憶，雖然好撚煩，但都有開心位。
擺酒預剩支出，人情當補貼就得，太著動賺蝕會好辛苦。

打和

一直覺得擺酒係好浪費錢既事 同一班唔熟既人睇一對唔熟既人做show咁

有兩種一收晒晒禮金一種回晒禮金加主人家比多封禮是

我擺club one. 每圍都要7千幾。 加酒水加一。一圍都要9000蚊。 如果坐足12 個。每人800

先岩岩好Cover 到。 如果係有小朋友。就預左蝕一個

要死計爛計先夠賺。不如開開心心的擺仲好

我尋日先去完婚展

一圍連酒水連加一加埋d 佈置阿
預10幾k 一圍啦

好彩我地唔擺得多 10 圍8圍
請最親既親友同d 老死
每圍預最盡蝕一半
都ok 既 大家開心就得

同事阿舊同事舊同學鄰居遠房親戚果d就咪鳩請啦
比帖人都覺得仆街

問咗去唔去先派=冇問即派
唔通你一問我即話果日唔得閒咩

冇朋友點擺酒

問完。遲D答你咪叫你唔好派囉

我試過whatsapp 唔答
過咗一個月佢又問我

同意。。

年頭結左婚
因為平時同d親戚關系好好
而自己請既朋友又係玩得好埋果d
所以當時諗住收幾多人情都冇所謂
當係比幾萬蚊請大家食一餐
反而咩都計住計住咪搞到自己都唔開心

上個月去飲
D人情之後寄返比我地
因為佢地太有錢

我地玩即場拆人情

過大禮真係好on9

擺酒做場大龍鳳。俾面人情，大家都計住。今次出幾多，下次預收返幾多. 本質就係計算，怎麼不理賺蝕？

擺酒想賺錢仲有計既
好似買樓越買越細咁

1) 屋村酒樓
2) 紅磡博藝會

不過擺到咁寒酸就唔好擺啦

講係咁講啦，到你擺果陣如果有幾條友比兩舊水入黎，你心入面咪又係話有無搞錯

講真 有得唔擺既話 我諗我地呢代人多數都唔會擺
擺酒根本就係for大家既兩老
親戚既仔女結婚有請過你兩老 咁你結婚又點可以唔請番佢地？惡性循環黎

搞手只求打個和

我細個真係以為擺酒係自己出錢請家人朋友
因為係自己既喜事
直到$500港女先知有人情呢樣野

去clun one 個啲場，要賺唔難

我擺酒錢就預咗駛
收返嚟嘅人情當係幫補吓

啱啱喺富臨飲左餐
主人家擺成50圍
上網睇過頂多7千蚊一圍
當平均每人一千蚊人情都賺到笑
難為我地去飲既食埋d垃圾

九月擺完
不過係我屋企兩老想擺
酒席我一蚊都無出過

但當日買衫、搵人化妝影相拍片
都洗左我幾皮嘢

何必呢

唔洗出酒席仲想點

擺明搵錢格

我鄉下習俗都唔收人請，人地嚟飲你個餐喺畀面你，係個guest送返份禮物賀你，鬼佬都係咁，整wish list 邊會送現金

雪雞 雪魚 又冇翅

真心熟既 擺既唔會介意佢比得少
收帖既亦唔會比得鬆手
但通常收到唔熟既
果陣就通常去都唔想去

唔介意比錢
但真係好介意要做場show
黎既好多未必真心祝福你
反而係係度評論擺酒既其他環節
野食好唔好
點解新婚套衫咁肉酸
去飲得多就知

你請飲，個心態邊有可能要人夾錢俾你咁... 人地俾人情係代表對你嘅祝福唔係分擔你開支，乜撚野酒樓800酒店1000

唔通請人去你個仔嘅生日會又要分番M記100，Club House到會300咁呀

有啲舊同學畢業咁多年次次搞聚會都唔應機，到結婚前半年嘅聚會又突然蒲頭談笑風生，結完擺完酒之後又繼續失蹤，我屌佢老母啦

同阿媽講過就算擺酒都淨係請親戚食返餐飯就算
寧願食好啲，唔會收禮金
佢即刻黑晒面咁話點解要唔收
本身兩邊親戚都唔算多，加埋啲細路最多坐得四圍
同埋阿爸嗰邊啲親戚啲性格
就算唔俾禮金都知會俾返啲金器
最多咪5萬乜都搞掂，5萬都俾唔起仲結咩婚

結婚擺酒最無謂
同啲親戚朋友食飯咪算
最好就兩個人旅行結婚 簡簡單單最好

一向擺酒就係為兩家人

最慘係明明唔中意做全場焦點，多人望下都覺得尷尬既人，點樣做全晚show
我覺得請自己中意嗰班人食下飯仲開心，俾唔俾人情都冇所謂

想知其他國家係咪都要比人情

肉酸到